林鄭賴皮 西商會幾時出黎譴責多一次林鄭

上回提要

行政長官林鄭月娥強推修訂《逃犯條例》惹民憤，曾於5月致函立法會表明反對修例的國際商會香港分會（The International Chamber of Commerce–Hong Kong）昨日發表聲明，對多次警民衝突表示憂慮，並譴責兇徒恣意襲擊市民，呼籲林鄭成立獨立調查委員會，檢討導致社會分化的成因。

聲明指，知悉政府已決定暫緩修例草案，亦欣賞各階層的香港市民因應修例草案舉行大規模、大致和平及有秩序的示威遊行，惟對警方與示威群眾多次發生衝突，以及現場記者遭受粗暴行為深感憂慮，認為這問題已對香港造成非常嚴重的影響，包括社會撕裂、市民長期處於焦慮和不滿、商界信心削減等。

聲明亦譴責兇徒在西鐵元朗站恣意襲擊市民，令香港法治之名「淪為笑柄」，不應讓這種情況繼續損害香港。

聲明呼籲行政長官成立由司法機構法官領導的獨立調查委員會，檢討導致社會分化的各種成因，包括提出修例草案的方式、公眾諮詢、立法、執法等程序，以及其後市民、政府和警方的回應，調查結果有助澄清有關問題和過程，有利解決香港目前面臨的困境，並促使社會各階層回復和平。

國際商會香港分會成員大都來自大企業，主席是力寶公司非執行董事李澤培，其執行委員會和常務委員會成員，亦有來自萬通保險國際有限公司和東亞銀行的高層。